三大science定東大醫療

仲有一個月就放榜喇
買定離手

三大science定東大醫療

我先
Poly 5寶

有得揀poly就poly，如果真係對醫療好有熱誠嘅米東華，歡迎討論

分析得幾好

sci畢業15k 文員仔 無得升
東大畢業30k up 專業人士
你自己諗

東大醫療唔洗諗

但係三大型好多

我那以前都咁諗過
最後放棄咗東華

利申：依家讀得好唔開心

做老師屌打
一年幾個月假
人工又高 又唔使shift
HA人事問題嚴重過教育界啦

我揀左三大

有冇後悔

東大醫療，唔洗諗

老師入中學好大競爭
不過做小學都幾好 照顧下小朋友 qq

睇表情符號都知咩事

science 但三大喎
親戚朋友面前可以威番次

樓主做過小學補習就知幾q都係惡魔

千其唔好為咗啲姨媽姑姐改變自己呀
一定要揀自己鍾意嘅科嚟讀

好後悔

3大 science 唔係好多research 機會咩

東大會畀內行睇唔起

research 有撚用咩

搵食講求技能

梗係東大醫療啦輕鬆搵三皮野

但
#19 我家不在這星球: 東大會畀內行睇唔起

東大醫療 可能遲d又唔知邊間學店又開 東大唔洗墊底

我知啊我條仔做呢行不過佢poly的，一定會俾人講嘅，預咗可能俾人睇唔起不過都係果句做好自己實力證明俾人睇

你見唔到我個名？

不過有興趣讀醫療3寶入唔到poly好似東大又玩得過

我當年都簡左東京大學醫療學系

神人

興趣vs理想
無錢但係有趣vs有錢但係悶

你應該諗清楚自己係咪投身做research 先，想做research 就咪入東大，如果想有穩定前景/收入就入東大

東大啦

去日本見識吓

東大醫療 係指medical science?
如果係嘅話,建議你唔好入嚟

哂銀時真係不了

笑撚死

PT RT OT MLS 個d

點解想做research唔好入東大

大家逗同一份糧
驚閪

東大出嚟有錢又輕鬆 要三大名咪讀好少少master 洗底

poly supremacy

東京大學

有冇出多 d 糧先

好似又冇

3大science之後考差佬

啱 人各有志 唔揀專科都可以有出路 自己唔後悔就得

咪係囉

威有咩用？
出黎做野做醫療仲威

poly 有ulife

良心重要過少少錢
不為五斗米而折腰

白衫起薪5萬喎

我寧願搵少啲

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

5年後仲請人再請啦
依家物理治療都周圍開
你又估到時一定有得做？

學店黎咋

除咗physio仲有其他科可以讀

以為你東京大學仲諗住屌你仲洗諗

3大science讀得好辛苦
尤其ust d grade好撚爛
3大science不如入poly nursing
反正個分差唔多

講真 為人工穩定都唔會care自己係咪優先升職啦 而且做多幾年野你估人地仲問你咩學校出身咩 不過冇熱情真係咪揀醫療科 東華學費好貴架

我都想讀東京大學啊 hi

nursing辛苦咁多👀

醫生診所都周圍開啦 唔通又代表爆咩
Demand多咪自然開得多

讀三大方便你識professors帶你上去讀mphil/phD
同埋三大名氣好啲apply外國研究院都易啲

一定要去宏恩

仲以為東京大學😂

東大醫療for fucking sure

威一次後悔一世

如果你肯讀又讀得成, 一定係醫療, 唔好諗咩質素咩野, 呢d 醫療系科開得成, 佢一定係同政府HA 傾實哂出到牌, 一年出幾多人先會開得, 出黎有牌就得.

讀Sci 你出路真係好少, 我識有6901 既人出黎高薪厚職, 但人地真係叻仔黎, 你做到HKU Sci 既top 10%, 咪可以諗下讀Sci. 不過你諗得東大都唔荒覺得自己入到HKU 啦

現實係，當你喺HA做咗5年夠年資升，好大機會讀埋master之後，allied health分分鐘一定要master，仲有冇人會care你個bachelor邊度嚟？同根本忙到費事理你邊度出身

但如果讀完東大再讀3大taught master識professor呢

我幫fd問
佢今年dse 學校expect大概23分左右

如果係東大醫療 vs poly mental 大家點揀？
(利申: quit 咗三大science)

師兄師姐幾乎全部都係Poly梗係啦

都有人外國回流

小朋友 讀東大點做research呀
都唔係u 識你老鼠呀東大

你威番次值幾錢？可唔可以量化？
量化唔到點比較？

又吹奏東大咪害人啦
易入難出
有心教書果D走得7788
grad requirements又on9 年年要聽4個垃圾seminar
行政亂到七彩 班高層撚樣當學生狗咁撚
U life？ 係東華你預讀多5年中學啦

nursing之外其他科呢 ie PT RT OT MLS
就係唔清楚所以先問

exactly, 你有個牌出到黎, 賺到錢有心咪起poly 讀多個master, 反正未來要升職都唔會只靠你個bachelor. 工就唔會無, 牌就一定有, 你叻仔既咪去返英聯邦搵工移民囉, 手上面多張牌, 策略一定多過人

可以預計東大將推出研究生課程

因為你要做research 首先要有R 到水既老闆, R 到水既老闆都起哂八大啦. 入得東大做professor 既, 都係Poly 升唔到職既可憐蟲

入返其他u讀taught master先再讀mphil呢

你係做到野都睇你唔起? 咁如果你讀東大，出黎做野又真係差過Poly出身既，咁就無得怨人啦

more
ching好似有內幕

有呀, 就係做research 仲慘過八大做文職, 你仲做唔做?

唔好咁撚無知啦
我ward 個apn 讀asso 出黎架添
現實係無人會理你讀乜u

自己睇
最後逃生門，千萬要選讀揾！食！科

—————————————
各位dse雞想有好既前途，就一定要讀揾食科。放完榜，jupas重選，唔好咁白痴讀文理商，入到醫療系就入。 有父幹者可無視。

入正題。揾食科如下，排名不分先後。

medic, nursing, 視光，ot, pt, radio, medlab.

次選就n展類

當然果d咩gb law呀就自己報啦

點解千萬不要讀文！理！商？

因為人工低，揾工難。你話，唔係喎，連登仔好多做到bank既mt, 大公司mt呀， 邊個話揾唔到食？ 都2,30k啦。 無錯，但一間公司請既數量都係得10個，or個位數，你認為你得既，就去馬。

咁真正情況又點呀？
文科grad多數做ngo文員仔，12k左右，有d 13k.

bba grad既一係入big4做狗 一係做銀行bo 14-18k不等。

理科？ lab狗，sales 12k-15k不等。

醫療系？ 最低都30k .

好，你話用starting計唔公平，應該用前境計。醫療科都一定贏，因為有可視既將來！！！你expect到你既人工，你既進升年期係幾多同幾耐。

而其他工種？ 你係睇唔到，你遇到伯樂就自然升，你遇唔到就自然原地踏步。

你又話，上連登好多人轉工，一轉就多幾k喎，又話自己食屎科出身，但揾緊幾十k喎。你信晒就on99啦。

依家世界，就只有勝利者會分享自己既喜悅，想人讚，有虛榮心，你信晒，就會跌左落去個bias到，因為失敗既人多數唔會出聲，你信晒你就中伏。

最後，廿幾分既請排nursing, 28以上請排poly 3寶 mlt

18-20? ou nursing, 東華pt ot mlt ,當然，對nursing, n展冇興趣，但又想發圍 又拎住廿幾分既dse雞

唔好為左8大個名，一定要讀東中醫療科，8大個名最多比你打4年j, 但人工，專業人事個名係可以比你打足一世j嫁！！

18-20分好似東華pt ot mls都冇得讀

Poly ME

威完一次 人生玩撚完

sor囉

Ching 撐你

dllm 第一眼睇我以為你東京大學咁把炮

睇埋其他comment先知原來係東華學院， 笑撚咗

如果nursing咪唔會，無人理你邊到黎，一樣34k一個月

東大係咩東大先？

東大>三大+埋

咁都ok嘅

不嬲連登都係用東大嚟串鳩東華架啦

連登定律

6901收22分咋

ust 20分有得讀science

ust不了

三大sci 15k-50k
東大 30k
三大比個平台你自己衝上去，沖唔沖到上去睇自己造化

東大
仲係香港讀書

唔好單純為左錢揀職業
但係如果你鍾意做醫療系嘅
咁亦都唔需要考慮咁多

喺三大入面過得好嘅可以改變你人生
你會有機會遇到d有趣既人 有趣嘅事
會有機會遇到好有錢嘅人
呢d係你喺東大無可能會遇到既野

識行內人老細話一定唔會升東華先
變相要預10年內都被人睇唔起+無得升

如果到時supply多的話一定係poly優先，只剩低執屎執尿的位，同可能被壓價，真係甘心於咁?

同意 3大學術氣氛一定好過東大
hall life, research 同exchange都有好多機會
global exposure同global connection 可以比到3大學生更大嘅平台

事實係學名優越感打唔到幾耐飛機
出到嚟社會舊同學聚會你做邊行揾幾多先有人理
所謂ulife根本無撚謂
人脈都係啲虛無縹緲嘢
俾你入到三大水泡科
識埋都係同你差唔多嗰啲傻鳩
啲所謂人脈根本冇撚用
到你三大水泡grad揾得14k
人地東華是撚但讀入撚到去做nurse都34k起薪
到時睇下邊個笑到最後

三大science
但為左之後條路好d 就要係u到鋪下路
揾錢黎講 都識幾多人都ok既 睇人既姐
u life 一生人一次
不過對醫療有熱誠就東華啦

bachelor 那來的學術氣氛

可以點鋪路？

東大超多on9

more

我覺得咩ulife真係無撚謂徙撚氣
對你人生咩幫助都冇
好玩又談唔上

Cuhk sci trans medic/ second degree medic/ dental

揀到三大science 可以揀 Nursing

分分鐘難過retake

之前公司請咗個東大醫療做lab intern, 講曬step畀佢聽都可以做錯,返工就瞓

平均計
fg
東大～33k
sci ~16k

fg+10
東大 升i仔 51~55k(未max,正常難dfg 10年max i仔)
sci 三大對比ugrad有加分 但計晒所有年齡 舊時冇咁多野雞degree
同埋sci算賺錢較弱嘅科
攞統計署 2020 教育程度係"學位"嘅 中位數32k做對比

人生max 人工
東大 i仔就75k senior 就90k
sci 當中位數x2 =64k

講人工已完勝
未計穩定 福利 長久等因素
醫療你想做一定可做到65
sci做private side 55歲都擔心中年失業

總有人同你講有料驚西
咩degree 十年先32k有冇搞錯
咁你諗下點解得你上位 其他sci graduate 又有咩比唔上你？

係有人fg都唔只50k
但事實都有大學畢業十年仲2xk掙扎嘅人
統計署冇必要做低條數呃人
得確有食佣食performance嘅人可能未有統計
但你如果真係果type 根本無需擔心讀咩科

緊係東大喇

順便移民

好多人講三大會識到好多人, 好多經歷對未來發展好好, 係真既, 三大或八大的確有好多機遇同人脈俾到學生, 不過你可唔可以把握到? 我識更多最後本科搵唔到錢, 轉做保險, sales 之類. Sci 出黎搵到錢既個個都係本身就係叻仔, 個d 讀咩科都搵到架啦

science你唔係最top嗰個就變成嘥銀紙

冇牌個班好似十幾分就有得讀

就連其他8大 or ive intern 未做過嘅都正常過佢地

徙撚氣啦咩人脈
你係咩人就識到咩人
你讀sci咪又係識返sci啲人
個個半斤八兩
人地讀神科嗰啲又唔輪到你識
識大量三大水泡grad做保險地産
一唔係就考返eo
成世人攞住三大個朵打飛機

好好奇想知冇牌個班人畢業可以做咩
普通lab都做唔掂 唔通真係可以pg讀medic/dental

三大for sure

入 science 悔終身呀
我而家好後悔想當年冇揀東大ot

有得㨂一定係三大，東大真係得最top 個幾個叫做見得下人。只可以做下欄職位，我做老闆一定升左理大or overseas 先

利申：行內人

個個未入三大science 之前都好多話要做 research
但最尾畢業一年都唔知有冇10 個
就算有 master 都好辛苦要通宵 lab

你睇重人工嘅話
小學老師又得
做公務員又得
當然東大醫療都得

我回覆想講嘅係
大學唔係中學
無人會俾機會你
4年你可以做到d咩係睇自己
三大你有可能可以過得好 改變自己人生

如果你只係想平凡咁過
又好睇重人工
咁東大啦

可能頭1-2屆d人廢 當年好似十幾分就有得讀
之後個d應該慢慢好d

其實唔少人係咁
不過係讀PT OT RT 唔係nursing

的確 有3大個名 大把機會發展 前途無限量

過多2-3年成個job market 會supply 大過demand, 未必真係有大家想像咁好Pay.

東大喎

都係做下intern 參加多d出面搞既event
識多d 你想入個行既人
入到三大都叫少少叻仔既
再上唔上到高層d 就靠自己發揮

Pt 同RT其實好渴市，唔只香港全世界都係
如果係前景既同三大science可以平分秋色
同埋到你真係驚比內行睇唔起既，咪岀嚟做一陣再讀master
講到底都係實力問題

點解樓主又開po講東大醫療

識幾個biochem 同我同屆 year2/3 trans mbchb, second degree mbbs/ dental 亦有啲去big4/ pgde 又有啲乞食

老闆大多數係睇重學習能力
今時今日大量工種廿年前根本唔存在
如果唔係想做足四十年醫療 想轉下行跟大勢
三大比起東華有優勢
前提係你有second up

唔係教育界仲黑暗咩

小學生真係好qq
前提要係乖學生

Agger

讀general degree就要小心好似呢位仁兄後悔的風險

兩睇 醫療科placement辛苦但唔使自己周圍R intern又鬥父幹又困獸鬥同其他general degree、內地生爭位

幫你鋪晒橋搭晒路 只差你碌過去

讀 台大電機最好

香港讀書講學術氣氛

移民後無人識你東大，冇人會恥笑你的，唔洗擔心

大學會搞唔同seminar, 邀請學者嚟演講
擴闊自己嘅眼光同學識

外人都可以去聽

東大醫療for sure

期待u life嘅人諗清楚你自己係咪會上莊嘅人? 如果本身都唔係好sociable嘅人其實都個日日上完堂就返屋企, science呢啲大科同百人一齊上堂，你埋唔到堆其實都係自摺一邊

有人話三大名氣, 你估啲HR無讀過大學咩?睇完你大學名就望下你讀邊科，見你pure sci都心中有數啦

讀完東華唔使專登讀poly allied health master 果個係俾post grad讀

好少讀完個專科bachelor再去讀多個深造

你識唔識啊
唔讀master你點升職

三大即係唔係港大
咁大學個名就冇咩關係
去東大把啦

MLS早兩年grad HA都好似食曬D位 不過一年得20個左右 唔知SSSDP有冇加位
OT RT見學校post出黎都係去NGO /私家做 我估HA都有收 不過你預唔多
PT係呢兩年學校重點發展既其中一科 不過未有第一屆畢業生 唔sure HA會唔會請 同過唔過到board攞牌

如果我揀 會MLS>OT>RT>PT
都係果句 有得揀唔會揀東華 揀得入黎仆街唔好喊

私家咪仲好 人工又高d
MLS/OT點解好過RT 我見廣告RT人工好似高過OT

邊間東大

hall life 上莊 咪係香港嘅學術氣氛

好多人投東大
有冇人為3大science爭取下

老師好正
唔開心就可以屌學生

東大係東京大學嗎？
係就梗係去

東大個朵好差咩?
反而hku個sci就快收皮喎

當年dse夠分入poly三寶，最後都係忠於自己，入咗自己鐘意嘅中大，讀咗自己鐘意嘅science major. 讀得好開心，成績算唔錯， 會自己揾intern同埋research機會。喺中大入面嘅同學老師全部都好好，而且個環境好靚好舒服，所以我目前完全冇後悔過

但係我會話你真係要對science有興趣先好讀，同埋最好對嗰科有少少sense, 即係唔係淨係識死操爛操/死記硬背，因為ug嘅嘢比起dse真係難好多。身邊有好多當science水泡科嘅同學讀得好辛苦，爛曬grade, 成日都覺得好後悔。

點解就收皮

ambitious

ug math phy摺埋左

1) 校名因素: 非專科係, 專科認牌唔認人
2) 人脈因素: 首先你要有班好勁嘅alumni先得, 但係讀sci嘅人普遍唔勁
3) 升職因素: 同1)一樣, 就算你有牌唔一定做本行, 有好多人可以做related嘅行業都可以跳到, 搵到餐飯仔食架
4) u life因素: 駁吾刀, 我又唔會話讀唔成書唔緊要, 最緊要識上莊

真心呢 science without math and phy 對於失去queen同king

一晚make 3次decision

你哩個問題同叫人揀日本/香港冇乜分別
何況香港讀sci根本冇更加好嘅選擇

你估仲係廿年前咩

睇到第3點大笑咗出嚟
sorry

whymore？

三大得個名 但出黎搵工點會睇.....
一出黎難搵工 起薪低
專業就另一回事
Even poly medical lab science/ physio個d
Professional黎 同science好唔同

係摺咗maths&phy呢一個major咋
Maths同phy單獨嘅major仲係到

之前好似摺咗astro

其實其他U都係咁....

想穩定起薪3萬，之後年年跳point穩定加人工就東大
三大sci除非你本身有料或者係醒目仔做到top10%
唔係就好大機會起薪萬頭，捱幾年都未必去到東大嘅起薪

第一日上蓮燈？鯨大聽過未 唔通真係鯨魚大學咩

香港嘅大學冇校長

笑咗

你真係唔識架喎，升one 最少要master degree, 好多S 都係phD.

因為根本唔關事
出到嚟睇辦事能力 交際能力
唔好以為個校名真係咁重要
以nurse為例大把OU grad升職

其實佢哋點讀Phd
停薪留職去讀定係part time讀 但phd好多時都要用好多時間做research唔似得taught master上下lecture就得

只可以講，個班人係無家庭生活，QOL 可言

另外一d 走hospital admin 路線個班就係讀 d doctorate degree, 即係學店.....

即係Part time讀phd
so ambitious

DHS個d 好似比錢就讀得成個structure廢過ug program

出到黎做野無人會理你邊到出黎

而家喺咪得返food & nutrition 同 risk management

讀3大曬銀時出黎乞丐不如讀 edu教育或者poly engine，出黎起碼22k up

Ust science

...comm lab...，你預com lab收到啲人都會次啲...

最後一個point好好

com lab 已經夠普通啦, com lab 都做唔掂真係唔知佢哋憑乜嘢收咁高人工頂爛個市, 簡直係社會毒瘤programme

其實啲人無得揀先做com lab，你諗下東大無得揀嘅人咩質素，再諗下政府issue幾多牌比佢哋，就明白啦。

冇牌個班讀普通science
點頂爛市
有牌個班入咗醫院啦

你唸下咩人先會入東大冇牌科
分分鐘係12-13分讀asso都應該入唔返大學個班

我無睇清楚，佢原來係講intern

science 個市已經夠曬爛

東華三院明愛真係鍾意製造另類社會問題

不過我相信佢哋讀完一定可以pg讀medic/dental

維穩用途，費事讀書差啲人搵工唔好走去遊行，其次就係因為正苦唔比其他大學開醫療科，驚佢哋攞走poly塊大蛋糕，而東華ou次啲poly唔驚。poly又係職訓局啲人。

poly 衰啲講係職訓局叛逃

係政府唔比咩
我仲以為係其他大學唔想開職訓科

港大中大好想開但冇得開，之後政府整咗個發牌權比非八大

半路出家變大學 再一個唔小心有d職訓科變半神科
但其實外國都好多理工學院專門train 職訓科+做research

hku cu開應該會收到今日poly個分
poly就唔會收到咁高 因為始終唔係三大

如果既野就算喇，反正港中科大都已經無可能入局